[
    {
        "id": "1.1",
        "question_text": "Pour le Chardonnay, quel système de taille ne peut-on pas pratiquer ?",
        "option_a": "Guyot",
        "option_b": "Chablis",
        "option_c": "Vallée de la Marne",
        "correct_option": "c"
    },
    {
        "id": "1.2",
        "question_text": "Le chevauchement entre 2 ceps est :",
        "option_a": "Admis si aucun contact entre les bois ne s’opère",
        "option_b": "Admis si aucun bois fructifère ne se superpose",
        "option_c": "Interdit dans tous les cas",
        "correct_option": "c"
    },
    {
        "id": "1.3",
        "question_text": "Un courson c’est :",
        "option_a": "Un bois fructifère court taillé à 1, 2 ou 3 yeux",
        "option_b": "Un bois fructifère taillé à 4 ou 5 yeux",
        "option_c": "Un bois fructifère taillé à plus de 5 yeux",
        "correct_option": "a"
    },
    {
        "id": "1.4",
        "question_text": "Quelle est la règle générale concernant le nombre de charpentes d’un Chablis ?",
        "option_a": "3 charpentes par pied quelle que soit la distance de plantation",
        "option_b": "2 charpentes et un lancement par pied",
        "option_c": "1 charpente maximum par 30 cm",
        "correct_option": "c"
    },
    {
        "id": "1.5",
        "question_text": "Mon bourgeon terminal est installé à 0,60 m. En Guyot arcure, quelle est la hauteur d’installation maximale du fil le plus haut ?",
        "option_a": "60 cm",
        "option_b": "70 cm",
        "option_c": "80 cm",
        "correct_option": "c"
    },
    {
        "id": "1.6",
        "question_text": "A combien d’yeux peut-on tailler au maximum le lancement du Cordon de Royat ?",
        "option_a": "6 yeux",
        "option_b": "8 yeux",
        "option_c": "Non limités",
        "correct_option": "c"
    },
    {
        "id": "1.7",
        "question_text": "En Guyot double, combien d’yeux maximum d’une baguette peuvent-ils être couchés sur le fil ?",
        "option_a": "4 yeux",
        "option_b": "6 yeux",
        "option_c": "8 yeux",
        "correct_option": "b"
    },
    {
        "id": "1.8",
        "question_text": "Quelle est la charge maximale du prolongement dans la taille de la Vallée de la Marne ?",
        "option_a": "6 yeux francs",
        "option_b": "5 yeux francs",
        "option_c": "4 yeux francs",
        "correct_option": "a"
    },
    {
        "id": "1.9",
        "question_text": "Pour diminuer les risques de T.M.S. il est conseillé de choisir un sécateur selon la taille de la main.",
        "option_a": "FAUX",
        "option_b": "VRAI",
        "option_c": "",
        "correct_option": "b"
    },
    {
        "id": "1.10",
        "question_text": "Un cep vigoureux a des sarments :",
        "option_a": "Nombreux et de fort diamètre",
        "option_b": "En faible quantité et de fort diamètre",
        "option_c": "Peu développés et de diamètre faible",
        "correct_option": "a"
    }
]